## Lavori futuri
Nel corso dello sviluppo di questo progetto sono emerse molte idee in relazione ad alcuni aspetti interessanti che si sarebbero potuti introdurre nel sistema, ma che per mancanza di tempo non è stato possibile fare. Di seguito si elencano alcune di queste idee:

- **Gestire la fase di spedizione**. Introdurre una gestione efficace della spedizione all'interno del processo di vendita. Per esempio, ad asta conclusa, il versamento del denaro al venditore potrebbe avvenire solo dopo che è stato fornito un numero di tracking valido, il quale attesta che l'articolo è stato effettivamente spedito.

- **Distinguere tra saldo disponibile e contabile**. Il saldo contabile rispecchia tutte le transazioni che sono state effettivamente eseguite e quindi contabilizzate. Quello disponibile contiene tutte le operazioni, anche i congelamenti, i quali non sono ancora stati contabilizzati. Questo consentirebbe a ciascun utente una migliore analisi del proprio budget.

- **Restituire le aste a gruppi**. Questa idea è pensata per ottimizzare le performance di risposta del server nel caso in cui siano presenti molte aste in corso. Per esempio, quando un utente apre la pagina home del sito, in cui vengono mostrate tutte le aste in corso, anziché restituirle tutte in un'unica richiesta http si potrebbe pensare di restituirle per gruppi di trenta.

- **Introdurre il concetto di periodo nelle history**. Questa idea è pensata per ottimizzare le performance di risposta del server nel caso in cui siano presenti molti dati. Per esempio, quando un utente apre l'apposita pagina per visualizzare lo storico dei propri movimenti, anziché restituire all'utente tutti i movimenti in un'unica richiesta http, sarebbe più opportuno restituirgli tutti i movimenti dell'ultimo mese, o degli ultimi tre mesi. Discorso analogo per lo storico delle aste.

- **Sicurezza in tutti i microservizi**. Attualmente il meccanismo di sicurezza è presente solo all'interno del gateway, unico punto di accesso al sistema. In questo modo, se un "hacker" riuscisse a venire a conoscenza dell'indirizzo ip su cui risiedono i singoli microservizi e anche delle rispettive API, non ci sarebbe nulla che gli impedisca di eseguire qualsiasi tipo di richiesta, andando a minare la sicurezza e l'integrità generale del sistema. Pertanto, si potrebbe integrare un meccanismo di sicurezza simile a quello analizzato in precedenza, anche all'interno di ogni singolo microservizio, anziché averlo solo nel gateway.